到底係貴價食物好食，定係啲人鐘意食貴價野

以前每次去飲食晚飯，我都話唔鐘意食鮑魚
每次去食海鮮，我都話我唔食生蠔
每次去旅行，我都話我唔食海膽

到底啲人係食個價錢定係食個味道

我覺得鮑魚一般同食齊鮑魚無咩分別

除左鮑魚 其他2樣好鍾意

luxury 係買個優越感

反而想問
50$既burger理應好食過25$既burger
200$既又會好食過50$既
但如果係200$既burger同可能30$既薯片 20$既公仔麵 之類比較
邊樣好食

除左鮑魚，其他都唔鍾意

魚子醬同鵝肝我就唔識欣賞 但係三文魚子同豬潤我就好鐘意
生蠔海膽都係因為好食先鐘意

味道同好食，本身好主觀

$200野包既可以係你食緊個陣既環境，氣氛

例如我鍾意食點心多過牛扒既
$200點心>$20點心>$500牛扒>$50

你以上講嘅三種野都有分平定貴
如果煮法同埋食材都係最高級
係的確好撚好食

你個情況會唔會係
啲屋企人扮闊佬咋

物以罕為貴

屌 諗起魚翅
其實好唔好食？
淨係知製作過程好殘忍

主要食殘忍個過程

你睇完台灣Joeman d平貴比較系列

好多時，唔係好唔好食咁簡單，係視乎你生活圈子係咩層次既問題

鮑參翅肚全部本身都無味，主要食派頭同多過味道貴個d係貴在大隻，但大細同味道無關

你話海味乾貨既話，靚既冬菇瑤柱就真係好味喇

如果生蠔個d又唔同，香港食就貴在空運，你去當地食平一半，仲好食

貴嘢有貴嘢嘅道理
姐係日本近江和牛同大陸合成扒都有分別啦

不過樓主你諗吓你自己鍾意食嘅嘢
你都鍾意食質量好啲㗎啦

諗起早兩日見到日本有個節目係玩人
帶人去食米芝蓮 但比番d 即食炒麵比佢睇下人地分唔分到

生蠔中意
鮑魚唔討厭
海膽不了

所以其實都係睇人

BBQ燒鮑魚正到仆街喎
又甜又爽口彈牙

杯麵都好好食架 排頭嚟架啫

阿爾卑斯山嘅水
咪又係水
貴唔一定好

我都唔食鮑魚生蠔海膽，覺得有臭味
就算係新鮮貴野，最多只係冇左種腐臭，件食物本身個臭味都仲係到

熟蠔相對冇咁臭，其實都係有味，不過叫入到口咁

貴海味我都食
但魚翅真係冇乜好食, 佢冇味
食黎係食佢個湯底, 要雞排骨金腿瑤柱
湯底足料翅就好食
咁食咩翅, 食湯底放海參花膠仲好
所以翅真係食優越感

質素問題 但平野都可以用廚藝擔救

如果係後者的話 同支那人無乜分別 有嘅係錢 食幾貴有幾貴 不知該美食價值何在

利申我都唔太識

可能覺得我變態
覺得佢浸海味腥味好香
乾/發大佢嘅時候個味幾吸引
個口感好特別
我形容佢少少似沙田柚咁一梳梳

如同樓上咁講個味好靠金華火腿
雞，瑤柱等等出味
而佢本身嘅獨特海味味係有 但淡

利申細個唔知
過時過節都好期待飲呢個湯
但知原來由尻鯊魚自生自滅
就叫佢地要煲嘅話花膠雞好了